[轉載] [長文慎入］泰國抗爭取經之旅遊總結

同個曼谷維權律師朋友傾左第一日之後，先發現泰國現時既人權狀況係比香港差好多，呢個係我想像唔到既 。

例如：
現時泰國係唔可以多過五個人既集會啦。

成個泰國經過政府不停既打壓之後，現時成個泰國得返大約50個人權律師。

早前有個泰國係當地比較出名既Youtuber，分享左一條BBC講泰國皇室既新聞片段後被捕而且入獄。

泰國政府其實成日去自己周圍既國家，去捉啲逃離左泰國既維權人士，甚至會暗殺佢地。

當地警察既貪污情況好嚴重。例如如果佢地果排唔夠錢使，佢地好經常會係公路度截查任何車輛，然後就會想辦法勒索你 等你俾錢先放你走等等。

而最好笑既係，由於之前當地有一大批示威遊行人士係遊行期間係一啲政府部門既門口或者警察面前，集體做出電影《飢餓遊戲》入面舉起三隻手指既手勢之後，依家泰國政府已經禁止任何人做出呢個手勢，一律當反政府論，如果警察見到你做呢個手勢你會立即被捕 。（荒謬到一個點）

其實仲有好多其他政府不停打壓人民既事咁呢度就唔多講，下次有機會再講。

講返正題其實今次去曼谷係想向我個朋友請教下當年泰國出現紅衫軍（支持民主），出現黃衫軍（支持皇室）同軍隊（想奪權）政變果大段時間示威時所發生既事，同埋政府係點打壓啲示威者而佢地又係點反擊等等。

首先我朋友話佢見到依家既香港，就好似佢當去示威時所經歷既一模一樣，而只係差在當年泰國政府既手段係更加凶殘。

佢地最初出黎示威都係同依家香港做既野差唔多，不停咁去唔同地方聚集同封路，而警察都係不停咁用催淚彈趕佢地走。（佢地當地曾經封左一個地區既路長達四個月）

而去到中期既時候，泰國政府都好似依家香港警方咁不停升級佢地既「武力」，搵人扮示威者搞內訌、整假新聞、扮假記者 周圍搵人放火、放小型炸彈等等。因為一旦發生火警，咁示威者就一定被逼要離開示威既地方，唔係既話會被燒死。所以泰國政府呢招非常有效，所以當年Central World係曾經發生過一場大火，而到依家都未拉到人，但政府就一口咬定話係示威者放火。

而去到後期既時候，政府既目的已經唔係淨係想趕走佢地咁簡單，而係要傷害示威者。我朋友話去到示威後期，泰國政府係會採取周堵既方法，唔俾示威者咁快撤離，然後四方八面咁射催淚彈，仲有最誇張係警察會係上空用直升機射催淚彈落去示威區域，製造一個毒氣室，務求令示威者受傷後不能再次上街示威。

經過多次嚴重暴力鎮壓之後，依然有大批既示威上街。而呢個情況亦都令泰國政府採取最嚴厲既暴力鎮壓—荷槍實彈。而且係每日每次示威，都會有示威者被射殺，傷亡超過一百人以上。去到呢個情況之後，泰國政府立即實行宵禁。

就係咁樣，當年既示威就被泰國政府強硬手段拆解左。當然政府係完全唔理經濟環境下實用呢類措施，所以隨後泰國既經濟都賠上左代價。

而係清場行動入面受傷既示威者，向政府索償既時間係長達以年計。

我朋友知道有一個個案係傷者向政府追究賠償用左八年，政府先肯賠返一百萬泰銖俾佢。

所以總括黎講，香港依家既抗爭只係處於phrase 1既階段，仲有好長既路要行落去。
泰國果邊既維權人士係已經諗緊十年甚至二十年既計劃。（有機會再講佢地既計劃） 而香港只係幾個月時間，不過我朋友話香港人進步既速度都令佢佩服，所以佢都覺得香港人或者可以唔使好似佢地咁，到依家都未贏到個軍政府。而且佢對於香港政府所做既野都係覺得 「These are old tricks but always work !」

同佢傾左幾日之後，大概可以得出幾個論點，而大家都可以討論下，可唔可行或者可以點做：

唔可以內訌同唔可以失去希望

因為好似依家咁既情況，政府係想透過不斷提升警方既暴力水平黎鎮壓示威者，而且佢地係無後果唔會俾市民告到佢地，從而打激示威者既信心，同激嬲示威者而會令示威者內部分裂。而我朋友話示威者會分裂既主因係：大家都失去左希望既時候既本能反應，而分裂既派系只係因應唔同人處於失去希望後各自反應，而一般基本會分裂成兩至三批人。

一批係放棄派：呢批覺得再做任何野都唔會有用，不如放棄香港，搵錢去其他地方生活好過。
一批係更激進派：呢批係會因為政府既一路唔回應訴求同警方一路既暴力清場，而會主張示威者都應該視乎警方既暴力水平而調整行動既武力水平。
一批係堅持派：呢批係唔會咁易放棄既人，而且會一直參加集會支持示威，但往往呢批人係會好似苦行僧咁，不停去集會遊行，而比較少會諗有無其他方法做抗爭。
而當示威者分裂成幾派既人後，通常會互相批評、互相唔支持。最後場運動就會因為內鬥而慢慢死亡，犧牲左既人換唔到任何野返黎。

所以點都好，大家覺得示威既時候唔同意一啲人既做法，可以係果日完左之後進行檢討，而唔係一野就話割蓆，話佢地唔等於你。但要記住大家係因咩事而聚埋一齊，唔好俾政府分化到任何人。大家可以望下對家，佢地咁多豬隊友，777都無同佢地割蓆，所以我地都唔可以。而且點都好我地都要堅持落去，唔可以放棄，如果唔係我地點對得住犧牲左既人，現實啲講我地依家係踩住佢地既身體行緊，所以已經無得返轉頭。

諗下其他可以同時進行既抗爭方法

我朋友話依家係泰國遊行已經唔再係一件容易既事，而且成效往往唔大。因為政府根本唔會回應你，趕走左你就大家都當無事發生過咁，而且遊行期間係會不斷有人被捕。姐係好似做生意咁，你不斷投資但回報極低甚至無回報。泰國既英文水平普遍比較低，所以佢地唔可以好似我地咁，將佢地既文宣翻譯咁多種唔同語言傳播出去。呢樣我地可以繼續做落去。

正因為我地上街既成效好似越黎越低，所以想問下各位。除左上街遊行之外，仲有無其他辦法係可以同時進行？要知道呢場仗係持久戰，所以我覺得大家盡可能要諗下，有無其他抗爭既方法，係可以減低示威既成本同減少犧牲各位手足既方法。而且最好係可以同時進行。（姐係大家上街既時候都可以做到）而且最好係一般人都做到既野，因為咁樣會比較令多啲人參與。（當然出得去就預左，但唔代表大家都願意見到有手足被打或者被捕）

重申唔係叫大家唔上街，只係想一齊大家諗下，有無啲野係大家可以一邊上街一邊都可以做既抗爭，從而令抗爭既方法更加多元化更加有效。

資訊同文宣將會係我地最後既工具

呢個係根據我朋友既經驗而得出既結論。因為當年政府係完全唔理經濟既情況下派軍隊出黎同宵禁，所以最後示威運動被逼敗退。
而依家泰國既示威往往係去傳遞資訊，話俾民眾知同佢地既主張。而唔再係去對抗政府，因為對手太強，佢地只可以不停咁令更多人醒覺，佢地先有希望可以打贏呢場長年抗爭。

而香港既唔同之處就係經濟未死，所以按理應該唔會出老解住。所以政府會同大家打文宣戰。例如已經開始左啲假新聞、同斷章取義式既新聞報導。從而令藍既人更藍，未藍既人都變藍，同埋會不停洗你地大陸親戚既腦，直到永遠。

我地或者可以學下泰國咁，佢地成立左幾個唔同既機構。一啲係去宣揚佢地既主張；一啲係去打擊政府既假新聞，話俾啲人知邊啲係假邊啲先係真；而一啲就只係提供資訊，而唔會加任何意見。從而希望大眾可以自己睇完呢啲無意見，無刻意剪裁既資訊後，可以知道較全面既事實，從而可以自我醒覺。因為始終我地唔可以強迫任何人去相信任何野，所有野都應該由佢地本人去決定相信邊一方面。
所以文宣同資訊到最後會係我地最有力既武器。

最後就係想同大家講，雖然我唔希望會係咁，但我地要有心理準備，無論係向政府索償或者係要達成五大訴求，好可能會係以年計既抗爭，但大家一定唔可以放棄。
同埋點解我會想大家可以諗下其他可行既抗爭方法，係因為我個泰國朋友同我講左一句我好深刻既說話：

「Democracy is important but democracy will be meaningless without people」

#香港人加油
#不分化不割蓆
#勿忘五大訴求
#一齊贏

真係幾長，無心機睇
幫你推

推

對唔住啊，阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

長文但好好睇
原來泰國都咁多多問題

同我諗法差唔多
一定要喺肉體抗爭以外
搵d另類持久嘅方法去做
勇武要適時運用

原來泰國都好慘

#我承諾無論發生咩事都好，818我都會去維園
推

推到漫天遍地都係 818五大訴求文宣（連結721 85 811）重申七一宣言，設立死線

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#抵制一切紅媒相關商業活動

睇晒, 第一個疑問係泰國人爭取既自由有幾大價值, 令佢地要用咁多血汗
泰國得返5人集會, 有好多人傷亡, 都唔夠深入
我會想知道佢地社會有咩問題, 有乜不公不義

我作為香港人會咁樣問泰國人
其實外國人都會咁樣問我地香港人, 香港人個個用iphone ,有咩唔好先?
對外文宣可能要將香港既荒謬講出黎, 而唔係剩係講有幾多人食催淚煙, 中槍受傷
例如明日大愚, 要洗1000億美金, D錢係輸送俾中共
社會監控信用系統, 會好似美劇black mirror情節咁
抗爭文宣只係引起外國注意, 進一步要俾外國人覺得香港社會係痴撚線
最痴撚線既地方就係辛苦工作服侍大陸人, 係現代奴隸

好文一推，歷史就係要黎學習借鏡

睇曬
多謝樓主咁用心打左咁長嘅文
我成日去泰國旅遊
但都唔知之前泰國人都咁勇敢爭取

我到呢刻都好熱衷參與呢場運動
因為每次我睇到班手足俾狗打 無理傷害
我更加應該企出嚟出力

818見

要多啲人睇到呢個post！

自推

怪唔得我同老母講香港可能出老解同泰國撤僑佢都唔返泰國

幫推

你好呀，我係打呢篇文既作者。由於我無連登account，所以我朋友幫我share左篇文。

答返你先，其實泰國人既要求只係好簡單，佢地只係想一人一票選個總理出黎。

但你可能會問，咁政變之前啲總理都係民選架啦，點解依家要再要求過，咁就要由泰王開始講起。

我相信好多香港人都同我一樣，以為個個泰國人都當泰王好似神咁拜，但事實上並唔係咁。

先講下點解泰國皇室既社會地位係咁高先。

由於網絡係泰國普及左只有十幾年既時間，所以係未普及網絡之前，泰國接收資訊既方法就係電視同電台。而長久以來呢兩大媒介都係親/怕皇室，怕係因為泰國皇室同軍隊既關係千絲萬縷，所以呢啲媒介日日都同啲泰國人講，你地有今時今日都係靠泰王，你有屋住有飯食都係靠泰王等等。好似共產黨洗啲大陸人腦咁，所以一般泰國人都好信奉泰國皇室係佢地重要既精神領袖。

咁去到他信做總理既時候，其實佢係有意罷免左成個皇室，一黎係因為泰國政府無乜錢，但又要俾勁多錢去養住呢班人，等佢地可以過奢華既生活。二黎係因為他信覺得泰國已經唔再需要皇室，因為皇室根本唔會為國家作出貢獻，日日都就係咁拎錢，所以佢就有左罷免皇室呢個主意。咁當然你身為一個總理又點會夠皇室同軍隊鬥，所以果陣大家都會不停咁睇到聽到他信貪污左好多錢，令成個政府都好腐敗等等既報導。（我朋友話他信有無貪污佢唔太清楚，但佢知道他信做總理之前係一個商人，仲其實已經係好有錢。咁有錢佬都可以貪污既，咁真相就唔知啦）就係咁就逼左他信落台，亦都因為咁所以紅衫軍就出現啦。因為根據我朋友所講，他信其實係真心想幫啲泰國人搵多啲錢同改善佢地既生活，只係佢蠢在想罷免個皇室，所以先出事，從始流亡海外。

紅衫軍出左黎示威之後，由於警察一路都鎮壓唔到，所以軍方發動左第一次政變，接管左泰國政府。但好彩既係軍方肯搞大選，令泰國人可以選自己既總理，結果當然由他信個妹 - 英祿贏左。而當大家都以為泰國再一次平靜落黎既時候，英祿就係呢個時候想再試一次罷免泰國皇室。他信都搞唔掂，佢個妹更加搞唔掂啦。於是我地係呢個時候，就會聽到英祿係他信的傀儡總理，又貪污腐敗呢啲新聞，一切都係要逼佢落台。呢個時候，紅衫軍就出左黎支持佢，所以佢都堅決唔落台。到後來皇室就搵左一班人出黎同紅衫軍打對台，而呢班人就係信奉皇室既黃衫軍。 黃衫軍既口吻其他人同依家大陸人係差唔多，不停咁講對家係收左錢先出黎示威遊行，咁係出賣皇室出賣國家等等呢啲說話。由於英祿唔肯落台，於是黃衫軍就去堵塞機場而令到曼谷其中一個機場一度被逼關閉。

後來因為政局不穩，所以英祿決定解散當時既國會，提前舉行大選。但因為選情都係偏向英祿果邊，所以憲法法院就話今次選舉無效。其後仲有法官要告英祿瀆職貪污等等。最後兩兄妹都係被迫流亡海外。

由於政局動盪，再加上紅衫軍同黃衫軍既示威，於是軍方就借口再次發動政變，全面接管泰國政府到依家。 因為依家既泰國總理都係由軍方指派，所以並唔係民選。而當初軍方係有承諾過會係政變後兩年內搞大選，但至今仍然無提過幾時會搞。所大獎紅衫軍依家都暗地裡搞緊抗爭，亦所以依家其實有好多泰國人對皇室同政府不滿，只不過佢地係敢怒不敢言。

多謝你！其實香港依家真係好似當年既泰國

多謝你支持
我寔中希望大家可以一齊諗仲有咩方法

我都係同個泰國維權律師傾完先知

多謝你 到時見

多謝你 幫手推

所以我地要行既路仲有好長 要堅持落去

多謝你支持 其實仲有啲野我都係今次去曼谷見個朋友先知 佢地受既打壓遠遠超出我既想像

謝謝你 到時見

好長 但夠流暢好易睇

泰國依家都係一個高壓國家黎

democracy will be meaningless without people

原來泰國咁黑暗
果然東南亞國家都係咁
除左坡佬阿馬拉之外
其他唔係落後就係政府廢又冇自由

睇完明晒

多謝你支持

呢句真係令我好深刻

之前都唔知泰國係咁

好文，多謝你
用力推

push

推
順便想問下，作者你叫咩名/筆名？

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

雖然好長，但睇曬。
幫推！
之前真係唔知泰國係咁。
其實有冇一個國家係推翻到軍政府？(平時好少留意其他國家)

當年紅衫軍有人掉手榴彈入去防暴警察群入面

泰國和蝗國一丘之貉

多謝你

我好少寫呢啲 今次都係第一次寫 所以寫得唔係咁好 所以都無筆名😂

多謝你
大家都要一齊出去呀 到時見

有呀 我一時醒唔起個名 係上一兩個月既事
當地人連續示威左唔知48定52個星期 跟住個政府跪低左

好文一推

有呀 啱啱問左我朋友 因為佢地都有一批人去到後期太嬲 所以忍唔住 同埋其實當時有好多鬼係佢地入面 所以其實唔知係紅衫軍啲人做定係軍隊同警方啲卧底做

睇到呢篇文
我諗我都搵到d方向

而且依家既泰國已經賣左半個曼谷俾中國咁滯，周圍都勁多大陸人，淨係曼谷都有三個唐人區。

仲有啲銀行要係中國人先用到，泰國人要係中國做生意先開到戶口。

好文一推
樓主

咁就好啦
大家一齊加油

多謝你支持🙏🏼

我個friend嬲鳩左我
因為我唔夠勇武
睇呢篇文話分裂成三派果樣野好中
我唔係勇武派 唯有做好其他野
做我地既贖罪券
希望我地都可以去到同一個終點

當年睇新聞
以為紅衫係搞事
他信同英祿兩個人靚仔靚女咁貪污

仲有啲藍絲朋友同事屌鬼
話去唔到拜四面佛

原來昨日紅衫 今日係我地
文宣真係好重要

仲有我地輸唔起
一輸代價會好沉重

推!!

泰國所謂既民主都係K型, 以前係泰國做過幾個月野, 老闆都有分享小小,佢地唔係行歐美既君主立憲制 (泰國雖然有「皇室」但唔係英聯邦果回事) ，同時又唔係美國提倡既三權分立，(泰國都有三權, 不過分別掌管係軍隊，總理，國王）。本身泰國國王既權力，影響力都非常高, 所以暗地裡泰皇唔係好想自己人民接受西方果套文明，泰皇係人民心活中係一個神話, 呢個神話一但被打破皇室會滅亡, 之前他信/英祿其實想推倒皇室, 泰皇默許軍方發動政變KO 佢地。
去到今時今日, 年青既一代都有D 醒覺, 有D 新既政黨, 不過真係唔樂觀, 係泰國爭取真正既民主個代價唔會比香港小....

好文要推

出現分裂係一件好正常既事，但大家唔好灰心，因為呢個係運動既必經階段。
咁我覺得各有各做既

各人都有自己叻既野同可以做既野，好難話一定要做邊一種行動先叫支持場運動

希望你地最後可以達成共識，一齊加油

文宣戰真心好重要，正如你可以睇下環時依家係點寫香港既事。你就會唔知係好嬲都好笑

佢地今日係清邁都個小型示威，但無乜人唔太成功，因為係平日。

推！
歷史嘢幾長都要睇，仲要泰國之前情況同香港咁似。
軍政府手段其實真係黎黎去去嗰啲

多謝支持🙏🏼🙏🏼

多謝巴打細心解釋

點解呢個 post 會沉

多謝你 ！
正如我朋友咁講 these are old tricks but always work

你地會睇 我已經好開心

可能因為大家都有更好既主張
有你赽睇完會一齊諗下點可以幫香港 已經好夠

最悲哀是泰國人奮鬥了咁耐結果卻這樣

對手太強同埋對手乜後果都唔理，咁無得打啦。
但佢地都依家都堅持無放棄。

我地都要堅持落去

好野冇人推

絕對認同樓主嘅講法，因為我女朋友係泰國人佢都好憎而家個總理同埋拉馬十世

希望大家都睇睇

推推推

推
818維園見

強帖留名

樓主文筆好好
長文但一直睇到尾
仲以為泰國係東南亞正常少少
點知都係咁既款

我相信未來第三次世界大戰 係會又自由主義同極權主義ge思想分岐而展開 香港今次示威所展示ge方式一定會長傳下去 全世界都有眼睇 感染好多人

Push

一定要多方面做長期抗爭
淨係硬碰 損兵折將

值得參考 一定要推
818見

再推

向歷史借鑑係好緊要
所有國家嘅抗爭史不論成敗都要好好宣揚
好多細路連雨傘都冇經歷過
唔識調整心態

要分組做野

有參考價值，要多啲人睇到

泰國人好自毫佢地無俾人殖民過。覺得係皇室功勞 所以地位起然

宜家新泰皇係playboy出身 結幾次緍 所以上任一路唔傳位。地位名聲唔係咁好

香港今次咁啱有中美角力 同國際關注。同埋大家有覺悟 衰D講要走既已經移民 今次拉隴返好多心死焦土撚 （me ) 同一班離地中產

所以不分化 核爆都唔割

點樣可以支持下泰國人民

唔怪得元朗白衫泰仔單野喺泰國咁有回響。比著有個香港人去泰國鎮壓人民，都一定屌晒鬼

香港人加油

好文要推
612 71 721 811
818

全文讀畢，確實係一個警醒。我地情勢固然緊張，但相比泰國仍然有較好的地方。那些優勢更應盡量運用，以免將來後悔。

想知道如果去布吉旅行，有無可能有D方法可以支持到泰國嘅抗爭

Too long but i read

泰國咁近香港 香港人成日都去旅行 但佢有咁大問題我地都冇咩人知 諗返轉頭 其實外國平民知香港發生咩事嘅人有幾多

今次事件之後我都多左留意世界新聞
如果自己都唔理個世界發生咩事
無資格叫人留意香港

推！我地要吸收多啲唔同國家社運嘅經驗

多謝你🙏🏼

大局黎講，依家已經因為保護主義抬頭而不停分裂緊。

但今次香港人真心做得好好，令大部人都企係我地呢邊。

我唔主張硬碰，但有陣時真係無辦法。

所以想大家一齊諗更多方法一齊抗爭。

多謝你支持🙏🏼

818 維園見

多謝你幫手推🙏🏼

正如教育都好重要，好似大陸咁 好多人64都唔知，
除左我地既五大，唔好忘記777又偷偷地搞緊普教中。

多謝你幫手🙏🏼🙏🏼

以前唔明點解d人要成日要放炸彈⋯

啱呀。唔可以淨係做死一樣野。

要多方面去做抗爭先有效

多謝你認同我🙏🏼

希望大家睇完會一齊諗更多方法🙏🏼

現任泰王依家一路都同十幾個老婆係德風流快活緊，不停燒錢，所以好多泰國人都睇唔過人。

香港依家有咁多國家關注，我地唔可以白白浪費左呢個機會，要好好運用國際間既影響力向政府施壓

而且分化對於我地黎講等同自殺，只會不斷削弱自己既實力。

唔同意人地做法，可以相量同檢討，割係只會益左對家。

大家加油💪🏼

我地唔係當地人，所以可以做既野好有限，但可以幫佢地手做多啲文宣工作，始終佢地英文水平普遍比較低。

好清晰

果個拳手張相出左街之後，泰國政府一路都好想捉佢返去，但之不過又唔想得罪中國，又驚唔捉既話會俾人話唔出聲，搞到兩面不是人。

泰國政府依家淨係想唔好搞到佢就得，理得你地死。

大家一齊加油呀💪🏼💪🏼

多謝你支持🙏🏼🙏🏼

啱呀，我朋友都唔希望香港會搞到泰國咁。
同埋依家越黎越多泰國人係度講香港既事。

我晏啲打俾我個朋友問下佢地有咩意見。

我晏啲同個朋友傾電話，我可以問下佢。

Thank you for your appreciation 🙏🏼🙏🏼

多謝你🙏🏼 可以灰機但唔可以放棄💪🏼

一齊加油💪🏼 818維園見

希望推到有翻譯高手廣發埋比外國傳媒

依家越黎越多泰國人都開始講緊香港既野。

正如澳洲，加拿大，英美等呢啲國家都越黎越多人講。 所以we are not alone。好多人睇住我地同以其他方式幫緊我地，要一齊加油呀💪🏼💪🏼

你呢個concept都好好呀。
要明白到人地想幫我地但佢地都要本身要處理既問題。
希望唔同國際間可以互相幫忙。

正如你見隔離屋打仔打到飛起，被打果個都想你幫佢，我相信你都會想被打果個。

啱呀。唔止泰國既經驗，烏克蘭同法國黃背心既經驗對我地黎講都好重要。

我之前同一個法國人傾過計，佢話佢地既黃背心係死於太多唔同訴求同統一唔到民心向同一個目的去做，最後搞到訴求太多，大家都唔知大家想點，最後就慢慢潰散左。

多謝你🙏🏼🙏🏼🙏🏼

如果要翻譯既話，我會重新寫過一篇無咁口語化既版本先得😂

多謝你咁睇得起我🙏🏼🙏🏼

一齊加油💪🏼

閱畢， 雖長但值得一睇。

屌
以前俾CCTVB啲Fake news誤解咗嗰兩位總統
對不起了
BTW軍政府死全家

好文，推

睇曬

咁的，有班香港人寫咗封信多謝支持民主嘅韓國人

麻煩各位幫手轉發，盡量令多D韓國人可以睇到

歷史總是在重覆

唔好做無謂既犧牲，要有國際社會支持同做好國內國外文宣，金融抗爭

要將篇文推上熱門比更多人睇

多謝你肯睇哂🙏🏼

其實我未識呢個泰國朋友之前都係咁。

文宣真係好重要，佢兩個係一個好好既例子

it is true.

多謝你花時間睇哂🙏🏼🙏🏼

一齊幫手

係呀，政府黎黎去去都係果幾招。

但無奈的確幾有效，所以我地都要諗下點反制返佢地

我相信唔同行業既人都可以有佢地一齊抗爭既方法

我地要以有效方法一齊抗爭，但無奈有時犧牲係避免唔到......

多謝你咁支持我🙏🏼🙏🏼

正如啱啱已經有人post左話有人用文宣向BBC打示威者毒針

我覺得篇文好有意義

我一路以為泰國人真心崇拜泰皇，見佢哋成日當神咁拜，跪晒地伏晒落地咁
唔睇真係唔知原來已經有一派人係想取消皇室，仲要原來係他信/英祿嗰陣時已經想做
一路睇電視都以為黃衫軍vs紅衫軍係城鄉之爭，唔知係唔係外國傳媒信晒泰國官方講法，抹黑紅衫軍嗰邊

感謝你組織咗出嚟
皆因小弟老母係泰國人

高質文 謝謝樓主

其實最麻煩係紅衫軍雖然打住幫北部窮人旗號，但佢地班領導者一樣係貪到仆街。

睇哂，泰國政府同民眾攪炒
為左實現獨裁
但享受過富裕既香港高官會唔會攪炒？
換句話講見到d建制集體走人就可能係佢地攪炒既先兆
我覺得香港要贏係要上面真係發生支爆，上面既人都出黎反既時候先可能真正咁贏
對極權國家要民主化你要拳頭大過佢，
唔係係度求佢比民主你，你唔能夠ff個國家會特然出現有政治智慧同聰明既總統，仲要係內鬥咁勁既中國
香港人好和平但希望唔會因為太和平而輸

好文
推上去多啲人睇到
總之不分化

再推
樓主考慮再放上政事台
唔使長文慎入
大家應該要睇多啲字囉

各人都有自己既睇法既

咁啱我既睇法得到你地同意姐

可以你提出你既意見都好多人認同架

總之大家一齊諗下點幫場運動可以持續落去💪🏼💪🏼

咁啱我知啲皮毛姐，我相信都有好多人知得多過我，佢地無講姐。

不過我係覺得一齊睇下泰國既情況，從而會唔會有啲咩啟示。

多謝你 欣賞🙏🏼🙏🏼

差在一個係會聽民意講 一個係完全唔聽民意

818 維園見💪🏼💪🏼

香港正因為和平行左先而得意國際既同情，係我地其中既一張牌。

但由始至終我地都要求係五大訴求。如果要真正民主，我相信我地仲要行一條比較長既路。

我地依家只可以堅守住我地僅存既野，所以我地無得放棄。但無奈中共咁強大，我地要等到遇上啱既時機，我地先可以真正咁民主自由。

多謝你呀🙏🏼🙏🏼

分化只會削弱自身實力，對家一定會好開心。

多謝你既建議，都可以諗下🙏🏼🙏🏼

同情其實真正作用大咩如果冇美國打緊貿易戰，又或者香港只係一個普通中國城市，中共一早好似武漢咁出左手

我個人覺得

同情未必做到好多野，但總好過俾人地覺得我地低死。同情只係令更多人關注我地既手段之一，而且係可以係比較之下，令人地知道香港政府同警方係幾咁無恥。

正如我回覆其中一位咁講，我地情況唔使好似武漢咁差，就係因為香港仲有我地優勢，所以我地要保留住呢啲優勢，阻止左佢放老解落黎。

我地就係要係中共做呢啲野之前盡量話俾多啲國家知，令中共唔敢落手。如果佢唔理，我相信好多人權國家都會一齊制裁中共，我相信中共都唔想付出咁大代價，為左鎮壓香港而同全世界人權國家為敵。

所以大家都要加油💪🏼

多謝你🙏🏼🙏🏼

推呀

多謝大家肯用心睇哂！

中共到時又係用另一D手段,除非真係所有國家一齊做野啦
用錢用生意去迫商家國家就範,要玩陰濕中共真係好多手法

所以我覺得文宣同資訊，會係果個時候成為我地唯一既武器（但希望大家可以諗到有其他方法）， 我地要係果個時刻黎之前，盡量爭取多啲優勢同本錢，令中共真正出手出老解既時候，付出有咁大得咁大既代價。

留名遲啲睇埋佢

tui ar
dor d yan yill tai dou

多謝你肯睇🙏🏼

好文

推呢個回覆

希望我地搞掂香港自己問題後 民智開發 成立組織 幫助民主發展未如理想既國家
但唔係做大台 只係提供協助 幫手發聲 利用香港國際城市上既話語權

Thank you 你

佢問得好好呀 我之後都有覆到佢

但前題係我們希望要贏左呢場抗爭，先有時昌弓且水資源幫其他地方

多謝你就真🙏🏼

啱啱同個泰國傾完

由於近期泰國既媒體都開始報導香港既事，所以越黎越多泰國人開始討論香港既抗爭問題。

都好正常地，泰國都係同香港一樣，分開左兩邊陣營。無錯，大部分既紅衫人都支持香港既抗爭，因為始終佢地都係支持人權同民主自由。而黃衫果邊當係覺得香港政府/警方係做得啱，應該要維持社會秩序，唔可以俾人出去搞咁多野。

因為大部份泰國人都仲係好依賴電視去接收資訊，引致到好多靠睇電視既泰國人其實都唔太清楚我地既訴求（我聽到果下灰左）。
因為當地電視台所播出既畫面係我地係街上面做既野，而並無提過我地日講夜講既五大，所以佢地一般接收到既係林鄭下台、我地俾警方打、同撤回惡法。而都因為電視台係無講過我地其實係要五大，所以泰國人唔明白其實我地係想要邊樣（因為佢地一路都覺得我地係淨係想要一樣野，而只係不停咁變）。

但係我朋友話其實好多泰國人都好驚訝香港既抗爭做得好好。因為除左佢地見到我地上街就好似睇返五年前既自己一樣，另一樣就係香港人個個星期都有新玩法，例如係去燒衣、街坊撚狗、不停去唔同地方示威（因為佢地當年主要係係曼谷示威）等等。所以佢地都好支持我地，只不過同我地一樣，唔知可以點幫大家。

去到尾既時候，我朋友建議我地係文宣方面可以再做多啲，佢話我地應該要唔止淨係用Facebook，同時要用其他social media去宣揚我地既五大訴求。例如Twitter 、Instagram同其他外國常用既社交媒體，同時要不停咁hashtag我地既五大訴，務求做到啲人一睇同香港有關既野，都可以睇到我地既五大訴求，同埋當我地液夠強調我地既五大時，外國人睇落去就唔會覺得我地一時要一樣咁。（我都好無奈，因為我一路都以為我地已經好清晰，但係外國人眼中原來係唔夠，我地可以參考下佢地既意見）

我地都要加油💪🏼

#香港人加油
#不分从不割蓆
#堅持落去
#一齊贏

唔割 唔放棄 搵新出路

係呀，一定要搵到條新路。

因為我想大家都一齊堅持落去

推推推 更新

我知，我主要想推佢叫大家文宣集中講點解香港要反抗，甚至帶出唔好低估中共野心呢個信息。

有同個外國同事傾計，我講左買東江水，西九租地同深圳灣租地，黎緊仲要同中國買電嘅情況講左比佢知，佢覺得好出奇，因為完全無外語媒體(深入)報過咁濟

推更新

因為呢類既話題，係佢地眼中實在太本地。
唔係香港住過，好難會清楚呢啲咁撚離撚譜既事。
老老竇竇我覺得就算係香港都唔係個個都知

一齊推推推

Tui
Bin duo dou yau gie kuen

好有用 快啲同我睇左佢

估唔到泰國都有呢啲歷史👍
Thx...打咁長 btw睇曬

香港人 加油

同中共比呢
邊個贏

高汁文

Dor Tse nei🙏🏼

多謝你咁欣賞🙏🏼🙏🏼

我第一次聽都有少少嚇親

大家加油 一陣見

呢個難比呀 不過泰國政府又未去到新聞封鎖既

多謝你支持呀 🙏🏼🙏🏼🙏🏼

推上熱門

推呀
推呀

612 721 811

大家一陣維園見

大家加油💪🏼

更新

留名

老實講

泰國馬拉政府隨時黑過中共
低處未算低

有用文

推上去

唔知會唔會你朋友對他信同英拉既睇法可能有佢自己既意見或者偏見

幾好 推

推！

好有參考價值！

要點時間消化下同諗吓自己嘅情形，萬二分感謝！

多謝你欣賞🙏🏼🙏🏼

多謝你咁支持🙏🏼

搭車番屋企果陣慢慢睇。手機冇防水

咁要同大家道個歉！可能係我表達得太差。

紅衫軍係強調民主同人權同公平審判。正如佢地一路只係想要一個民選總理，但紅衫軍唔係佢地兩兄妹既支持者，只係咁啱佢兩兄妹都想推翻皇室，所以係呢個議題下得到左紅衫軍既支持。

多謝你提醒🙏🏼 我下次會講得清楚啲🙏🏼🙏🏼

多謝你有心機睇哂🙏🏼🙏🏼

多謝你欣賞🙏🏼🙏🏼

大家一齊諗下點持續抗爭🙏🏼

多謝你會睇

一齊為場運動諗下可以點繼續落去🙏🏼🙏🏼

希望個而家個泰王鎮得住軍方，就算唔係即時結束晒專制統治都盡量靠攏西方多一啲。

有無紅衫同黃衫軍既人數或比例

依家個泰王仲衰呀😂
同十幾個老婆係德國，燒緊啲泰國人既錢風流快活緊。

泰國個局勢仲差過香港，不過希望佢地可以快啲有佢地既民選總理

啱啱問左個泰國朋友，佢話應該無人知，因為當年資訊唔夠順通，所以數唔到。

但佢話依家就應該紅衫多過黃衫

個人認為長遠方向係持續拒絕於紅藍商戶消費

原來泰國都咁慘...天下烏鴉一樣黑

呢個都可以呀，遲啲係咪有果個話哂俾人知邊啲係藍色商戶既apps推出😂❓

總之就要團結同堅持落去💪🏼💪🏼

大家一齊加油

我啱啱知果陣都係咁既反應。

事實上比香港仲差

我都等咗個app好耐

多謝幫推post

推更新
推更新
推更新

睇咗， 推

開左新post，麻煩各位巴打幫幫手推新post！

[泰國取經之旅］同泰國朋友傾完更新

原來泰國咁水深火熱

普密蓬同個敗家爛仔差好遠

thank you

多謝你會睇🙏🏼🙏🏼

其實兩個都唔架啦，只不過係呢個敗家敗到出哂面，完全唔理啲人點講，無理民意。

真心多謝分享

正，推

我都真心多謝你會睇哂🙏🏼🙏🏼

大家要繼續堅持落去💪🏼

多謝你欣賞🙏🏼🙏🏼

大家堅持落去💪🏼💪🏼

垃圾皇室

點解冇人推！
示範文呀！

好有參考價值，幫手推

多謝你欣賞，希望幫到大家

多謝幫推

我都估唔到佢地垃圾到呢個地步...

大家加油呀

輕輕一推

唔可以內訌同唔可以失去希望

講得啱呀。

大家都要團結同堅持落去 唔好放棄💪🏼

睇到最後 謝樓主分享

多謝你花咁多時間去睇哂🙏🏼🙏🏼

大家一齊加油 唔好放棄💪🏼💪🏼

Serious post push

Good post push

thanks

push好有用既文章

啲人仲話走佬去泰國

tldr

推咗先
留名以後慢慢睇

多謝你睇哂

Long post but good read push

係因為大家都唔太清楚泰國既情況

大家要堅持落去！唔好咁快放棄我地既屋企呀！

一齊贏！

多謝你會肯花時間睇呀🙏🏼🙏🏼

Thank you for your appreciation 🙏🏼🙏🏼

Do not give up !
Fight for our home !

借鏡其他地方，學習歷史，因為人類會重複犯錯

咁究竟依家係咩政府咩衫軍掌權?

多謝你會睇哂🙏🏼🙏🏼

大家一齊努力💪🏼

依家個總理係軍隊揀出黎，而且泰國皇室同軍隊關係係互惠互利。所以係皇室同軍隊一齊管，但實權係軍隊度

點解六日前既po我依加先睇到，好撚高質

睇晒..推

沉底掛應該係😂

不過你依家都睇到 多謝你支持🙏🏼🙏🏼

大家一齊努力呀💪🏼

仲話係咩佛教國家好和平,

原來係呃鬼

泰國真係幾黑暗下

823人鏈 824觀塘 825葵荃

多謝你耐心睇哂

泰國其實係好多種唔同宗教，而且你可以一個人信幾個教，係當地係好平常。

依家有啲後生都開始質疑當地宗教既文化，佢地會諗，其實係導人向善定係向啲人賣贖罪券咁呢類既問題。

我都估唔到係咁

大家一齊加油💪🏼💪🏼

P牌仔留言幫推
今次件事令我地吸取左好多世界嘅經驗，希望最後得到好似烏克蘭嘅成功作結

我都希望可以贏到。
所以大家一定要堅持落去 唔好放棄💪🏼💪🏼

大家堅持落去

講得啱呀

已經無得返轉頭

唔可以向強權屈服💪🏼

推, 好睇

雖然抗爭路係長
但香港人有錢又識英文
淨係計籌錢落廣告
已經比泰國人好好多

無錯呀 所以我地要一直堅持落去，

我相信我地會贏架！ 大家加油💪🏼

多謝幫推，加油

泰國警隊係超腐敗 可以吾幫你報案 上到下都貪 大家可以想下 justice for jessie 佢地一家帶舊錢去泰國生活結果俾貪官害得好慘

佢地貪既程度真係同大陸不遑多讓。 唔理咩事都叫你俾左錢先，啲泰國人真係多得佢地唔少。

原來泰國同他信係咁...
所以外國文宣真係好重要
當年睇新聞淨係他信同佢個妹都係一知半解覺得佢地貪污俾人踢爆跟住咪走佬流亡囉
屌抹黑黎既原來

然而作為外國人又真係唔會自己去fact check啦
泰國搞得咁大件事淨係知塞機場同唔好亂着顏色

我地唔係當地人，的確好易被混淆。
我相信好多人都有同你同我有一個印象。

所以我地除左要上街之外，文宣都好重要，特別北京咁用力宣傳假新早聞，我地都要努力守住文宣呢一環。

大家加油堅持落去💪🏼💪🏼

我地好彩在支那係西方國家眼中釘，所以泰國血腥震壓美國無出聲，香港未做全世界就屌

所以我地唔好放過呢個機會，就係咁多國家已經關注緊我地既時候，更加要話俾更多既人知，我地既訴求同香港所發生既事。

大家一齊努力加油呀💪🏼

多謝幫手推呀🙏🏼

多謝幫手推🙏🏼🙏🏼

醒啦各位手足，情況比我地想像中危急

有用，好睇thx

多謝你支持

我地要堅持落去 加油呀

#一齊贏
#香港人加油
#不分化不割蓆

大家要令多啲人認識件事既嚴重性呀

文宣組加油呀

大家都要加油💪🏼💪🏼

Too long read all

值得睇

721
811

大家都要加油 堅持落去 一齊贏💪🏼💪🏼

除非有外力如侵侵咁去幫手啦！

Pish

所以除左上街之外 要令其他國家幫手拖壓都好重要
文宣係其中一樣令到佢地關注我地其中一種方法。

但最重要係大家要堅持落去 要團結 一齊贏

多謝幫推 🙏🏼🙏🏼 大家一齊諗下唔同方面既攻勢🙏🏼

多謝幫推，加溫

加油

睇晒，有個問題想問：

黃衫軍之所以勝利，固然係巴育手握兵權，
但另一個原因，會唔會係因為泰國人民普遍尊敬泰皇 (聽番D旅港泰僑講)，所以容易出現「挾天子以令諸侯 / 擁軍閥以保皇室」，紅衫軍做多少少野，都隨時民意逆轉？

睇完. 推

輕輕再推

因為泰國人好耐以前都俾政府不停洗腦，話啲人有今日都係全靠皇室，所以好多老一輩都好尊敬皇室，反而新一代啲人會問，其實皇室實際上做過啲咩。咁當然老一輩既權力比較大，所以紅衫軍係未贏到。

軍隊同皇手又無話係挾天子既，係互相利用，一齊搵泰國人既錢。以我聽我朋友講，佢地係合作多過威脅既。

紅衫軍啲人到依家都仲不停咁做緊啲文宣工作，講返啲事實俾啲當地人知，令到佢地知發生過咩事，而好多都唔係泰國政府所講既咁。

所以我地可以借鏡泰國既事，諗下我地自己可以做啲黎持續呢場運動，堅持落去。

大家加油💪🏼

Thank you. 一齊推

加油呀香港人！！！

一齊加油

移民去邊都要適應當地文化, 純為逃避香港亂局只可一時

去到每一個地方都有當地既社會問題，大家唔好以為去左第二度就唔使煩。

所以大家唔好咁快放棄自己既屋企呀。

大家一齊加油堅持落去💪🏼

一齊贏💪🏼

Btw 連登唔好用 emoji

好 明白

Btw 好奇想知點解唔好用

寫得好好 推

多謝你呀

多謝幫推呀，加油

pish

多謝你呀。推推推

好文 樓主可以改過個catchy啲嘅標題連埋更新重po一次 會多啲人睇到

Tui

Thank you!

Push Push Push

多謝你睇哂會考慮下你嘅建議

Strong post

Thank you. Push

一齊推